.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--p--Purple-Worm-Sting:

Жало фиолетового червя (`Purple Worm Sting <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=242>`_) / Закл. 6
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- некромантия
- яд

**Обычай**: арканный, природный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: касание

**Цели**: 1 существо

**Спасбросок**: Стойкость

----------

Вы повторяете атаку смертоносного фиолетового червя.
Вы наносите цели, которую касаетесь, 3d6 колющего урона и заражаете ядом фиолетового червя.
Цель должна сделать спасбросок Стойкости.

| **Критический успех**: Цель невредима
| **Успех**: Цель получает 3d6 урона ядом
| **Провал**: Цель заражается ядом фиолетового червя 1-й стадии
| **Критический провал**: Цель заражается ядом фиолетового червя 2-й стадии

.. versionchanged:: /errata-r2
	Где-то в тестах это заклинание было атакой + спасброском, и при его переделке под спасбросковое, не снизили автоматический колющий урон.
	Урон снижен с 6d6 до 3d6.

----------

**Яд фиолетового червя** (яд):

| **Уровень 11**
| **Максимальная продолжительность**: 6 раундов.
| **Стадия 1**: 3d6 урона ядом и "ослаблен 2" (1 раунд).
| **Стадия 2**: 4d6 урона ядом и "ослаблен 2" (1 раунд).
| **Стадия 3**: 6d6 урона ядом и "ослаблен 2" (1 раунд).




.. include:: /helpers/actions.rst